是日遊草原有感

是咁的, 小弟3點前後就去左個草原郊遊, 點知去到就見到有人喺嗰度起左個部落, 個部落入面就有個聽聞收左埋寶藏既山洞, 山洞外就有一班狼守住.

咁小弟就漫無目的咁四圍行下參觀下啦, 就偶爾見到部落既人同啲狼發生衝突, 之後就被捲入其中. 就觀察到少少野, 想分享一下.

交代少少野先, 小弟當時就喺山洞外面一撻叫做 Dragon and Road 既地方參觀緊, 所以另外一邊既情況唔太清楚.

1. 空間

當時有啲似乎係領導大家既人, 就不斷叫大家向前逼, 盡量貼近啲山洞, 就話狼得嗰幾隻, 唔使咁驚. 但小弟就覺得其實唔需要貼太埋, 留番多啲空間俾前線既人又好, 假若要疏散都好, 都有好處.

另外人企得越疏, 佔既範圍越大, 都係相對有利於面對狼群既威脅.

2. 陣形

當人類擊潰左山洞外面既狼族防線之後, 外面既長官就不停叫人入去山洞挖寶藏. 人類被階段性勝利沖昏頭腦, 就冇諗到會導致山洞外戰力不足, 結果俾狼群反包圍, 繼而反攻成功, 俾機會佢地由中後方突入, 發射悲傷毒霧(係一種催人熱淚既特殊迷煙), 將人類驅逐. 所以即使可以將戰線再推移, 都唔可以忽略原有既戰略地點. 同時記得要留意對方會唔會係戰略性撤退, 引人類入局 / 故意拉走重要戰力.

3. 危機意識

當時有一個moment, 係大家忽然發現有兩架狼族既車駛左入 Dragon and Road. 有人叫有冇偵察兵去睇睇咩事, 但好似冇人咁去, 狼車又冇動靜就不了了之. 其實係失策, 同時直接影響左狼群之後既反攻 (上面講既突入). 當下係應該馬上搵有gear既人去睇咩事, 唔應該容許敵方既載物出現喺部落既特定範圍之內.

況且, 狼車係唔會夠膽車人, 而人數亦都夠多. 人數夠膽的話係應該齊心協力推走架狼車.

4. 守備

無疑前線係最重要, 但如第2點所講, 一啲戰略性地點既防守係一定唔可以忽略既. 例如部落既出入口, 外族可能既入侵口等等. 當狼群放完第一波毒霧之後, 狼群就從原本 Dragon and Road 上方公園既駐扎地點衝入部落. 同時跟大隊撤退避難既時候, 亦見到碼頭有一個狼群既據點. 呢啲地方其實都需要有勇士防守, 道理就好似打籃球要搵人mark實對方球員一樣.

5. 放哨

淨係mark實對方係唔夠既, 當對方有所行動, 部落應該要有即時既反應, 例如疏散相關區域既村民, 同埋通知其他區域既人預備. 呢一點亦係人類同狼群之間好大既差距. 如果有放過哨, 相信條防線唔會崩潰得咁快.

基本要設立幾個哨點, 要相對安全, 同可以觀察敵方行動, 例如物資站可以係一個選擇. 同埋一定要有對講機, 因為原始地方網絡都好差, 資訊唔夠即時. 一個哨點要有一個人拎對講機, 一個拎大聲公, 對講機通知其他哨點, 大聲公通知區域內既人. 緊記要輪班!

仲有值得注意既一點係, 當要傳話, 例如通過對講機, 定還是叫人邊疏散邊傳話, 都一定要講明係邊度講既, 例如 "山洞防線崩潰"

另外要記得哨點要睇到成區發生緊咩事, 所以通常都會比較高啦.

6. 心理準備

去得草原旅行, 去得部落參觀既人, 請做好心理準備, 冇任何一忽係安全既, 隨時都有機會受到狼群襲擊. 當時就係中後排既人好多都同小弟一樣, 除左個普通外科口罩之外就裸裝, 所以面對突如其來既毒霧, 除左走就乜都做唔到. 如果小弟有帶多啲野出黎, 起碼都可以自保一下呀嘛.

=================================================

今次郊遊真係一次好寶貴既經驗, 小弟獲益良多. 故此分享自己少少既經歷, 希望幫到部落既人抵禦狼群既侵襲, 早日入到山洞挖寶藏, 共享榮華富貴!

push

有無諗過個草原山洞係早上啲狼引你地去？
由一開始....
以前 最多寶藏既地方
一早就全部狼入面等住